"use strict";(self.webpackChunkmy_website=self.webpackChunkmy_website||[]).push([[1296],{7553:(t,n,h)=>{h.d(n,{A:()=>o});var e=h(6540),c=h(4848);function o({questionText:t,questionJSX:n,question:h,options:o}){const[r,i]=(0,e.useState)(null);return(0,c.jsxs)("div",{className:"quest-box",children:[(0,c.jsx)("div",{className:"quest-question",children:n?(0,c.jsx)("div",{className:"question-content",children:n}):t?(0,c.jsx)("strong",{children:t}):h?(0,c.jsx)("strong",{children:h}):null}),(0,c.jsx)("ul",{className:"options",children:o.map((t,n)=>{const h=r===n,e=t.correct;let o="option-item";return null!==r&&(h&&e?o+=" correct":h&&!e?o+=" wrong":!h&&e&&(o+=" correct")),(0,c.jsx)("li",{className:o,onClick:()=>(t=>{null===r&&i(t)})(n),children:(0,c.jsx)("div",{className:"option-content",children:t.jsx?t.jsx:t.text})},n)})})]})}},7603:(t,n,h)=>{h.r(n),h.d(n,{assets:()=>u,contentTitle:()=>s,default:()=>x,frontMatter:()=>i,metadata:()=>e,toc:()=>g});const e=JSON.parse('{"id":"cauhoi/cauhoi10/toa-thunhiet","title":"Ph\u1ea3n \u1ee8ng To\u1ea3 Nhi\u1ec7t - Thu Nhi\u1ec7t","description":"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 ph\u1ea3n \u1ee9ng to\u1ea3 nhi\u1ec7t - thu nhi\u1ec7t","source":"@site/docs/cauhoi/cauhoi10/toa-thunhiet.mdx","sourceDirName":"cauhoi/cauhoi10","slug":"/cauhoi/cauhoi10/toa-thunhiet","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/toa-thunhiet","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","sidebarPosition":5,"frontMatter":{"sidebar_position":5},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"Ph\u1ea3n \u1ee8ng Oxy Ho\xe1 - Kh\u1eed","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/oxyhoa-khu"},"next":{"title":"\u1ea2nh H\u01b0\u1edfng C\u1ee7a N\u1ed3ng \u0110\u1ed9 \u0110\u1ebfn T\u1ed1c \u0110\u1ed9 Ph\u1ea3n \u1ee8ng","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/nongdo-tocdophanung"}}');var c=h(4848),o=h(8453),r=h(7553);const i={sidebar_position:5},s="Ph\u1ea3n \u1ee8ng To\u1ea3 Nhi\u1ec7t - Thu Nhi\u1ec7t",u={},g=[];function a(t){const n={br:"br",h1:"h1",header:"header",p:"p",...(0,o.R)(),...t.components};return(0,c.jsxs)(c.Fragment,{children:[(0,c.jsx)(n.header,{children:(0,c.jsx)(n.h1,{id:"ph\u1ea3n-\u1ee9ng-to\u1ea3-nhi\u1ec7t---thu-nhi\u1ec7t",children:"Ph\u1ea3n \u1ee8ng To\u1ea3 Nhi\u1ec7t - Thu Nhi\u1ec7t"})}),"\n",(0,c.jsx)(n.p,{children:"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 ph\u1ea3n \u1ee9ng to\u1ea3 nhi\u1ec7t - thu nhi\u1ec7t"}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 1: Ph\u1ea3n \u1ee9ng h\xf3a h\u1ecdc trong \u0111\xf3 c\xf3 s\u1ef1 truy\u1ec1n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng t\u1eeb h\u1ec7 sang m\xf4i tr\u01b0\u1eddng xung quanh n\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\xe0",options:[{text:"A. Ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",correct:!0},{text:"B. Ph\u1ea3n \u1ee9ng trung h\xf2a.",correct:!1},{text:"C. Ph\u1ea3n \u1ee9ng trao \u0111\u1ed5i.",correct:!1},{text:"D. Ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 2: Trong ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t, bi\u1ebfn thi\xean enthalpy chu\u1ea9n lu\xf4n nh\u1eadn gi\xe1 tr\u1ecb",options:[{text:"A. D\u01b0\u01a1ng.",correct:!1},{text:"B. \xc2m.",correct:!0},{text:"C. C\xf3 th\u1ec3 \xe2m c\xf3 th\u1ec3 d\u01b0\u01a1ng.",correct:!1},{text:"D. Kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 3: \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n chu\u1ea9n l\xe0",options:[{text:"A. \xc1p su\u1ea5t 1 bar, 25\xb0C, n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 1 mol/L.",correct:!0},{text:"B. \xc1p su\u1ea5t 1 bar, 0\xb0C, n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 1 mol/L.",correct:!1},{text:"C. \xc1p su\u1ea5t 0 bar, 0\xb0C, n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 1 mol/L.",correct:!1},{text:"D. \xc1p su\u1ea5t 0 bar, 25\xb0C, n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 1 mol/L.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 4: Khi calcium ph\u1ea3n \u1ee9ng v\u1edbi n\u01b0\u1edbc, nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 thay \u0111\u1ed5i t\u1eeb 18\xb0C \u0111\u1ebfn 39\xb0C. Ph\u1ea3n \u1ee9ng c\u1ee7a calcium v\u1edbi n\u01b0\u1edbc l\xe0",options:[{text:"A. ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t.",correct:!1},{text:"B. ph\u1ea3n \u1ee9ng ph\xe2n h\u1ee7y.",correct:!1},{text:"C. ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",correct:!0},{text:"D. ph\u1ea3n \u1ee9ng thu\u1eadn ngh\u1ecbch.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 5: Ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t c\xf3:",options:[{text:"A. \u0394H > 0.",correct:!0},{text:"B. \u0394H < 0.",correct:!1},{text:"C. \u0394H = 0.",correct:!1},{text:"D. \u0394H \u2260 0.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 6: Ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t c\xf3:",options:[{text:"A. \u0394H \u2260 0.",correct:!1},{text:"B. \u0394H = 0.",correct:!1},{text:"C. \u0394H < 0.",correct:!0},{text:"D. \u0394H > 0.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 7: M\u1ed9t ph\u1ea3n \u1ee9ng c\xf3 \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = -890,3 kJ/mol. \u0110\xe2y l\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng",options:[{text:"A. Thu nhi\u1ec7t.",correct:!1},{text:"B. T\u1ecfa nhi\u1ec7t.",correct:!0},{text:"C. Ph\xe2n h\u1ee7y.",correct:!1},{text:"D. Trao \u0111\u1ed5i.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:(0,c.jsxs)(c.Fragment,{children:["C\xe2u 8: Cho c\xe1c ph\xe1t bi\u1ec3u sau:",(0,c.jsx)(n.br,{}),"(a) Trong ph\xf2ng th\xed nghi\u1ec7m, c\xf3 th\u1ec3 nh\u1eadn bi\u1ebft m\u1ed9t ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t ho\u1eb7c t\u1ecfa nhi\u1ec7t b\u1eb1ng c\xe1ch \u0111o nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 c\u1ee7a ph\u1ea3n \u1ee9ng b\u1eb1ng m\u1ed9t nhi\u1ec7t k\u1ebf.",(0,c.jsx)(n.br,{}),"(b) Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 c\u1ee7a h\u1ec7 ph\u1ea3n \u1ee9ng s\u1ebd t\u0103ng l\xean n\u1ebfu ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t.",(0,c.jsx)(n.br,{}),"(c) Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 c\u1ee7a h\u1ec7 ph\u1ea3n \u1ee9ng s\u1ebd t\u0103ng l\xean n\u1ebfu ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",(0,c.jsx)(n.br,{}),"(d) Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 c\u1ee7a h\u1ec7 ph\u1ea3n \u1ee9ng s\u1ebd gi\u1ea3m \u0111i n\u1ebfu ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",(0,c.jsx)(n.br,{}),"(e) Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 c\u1ee7a h\u1ec7 ph\u1ea3n \u1ee9ng s\u1ebd gi\u1ea3m \u0111i n\u1ebfu ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t.",(0,c.jsx)(n.br,{}),"S\u1ed1 ph\xe1t bi\u1ec3u kh\xf4ng \u0111\xfang l\xe0:"]}),options:[{text:"A. 2.",correct:!0},{text:"B. 3.",correct:!1},{text:"C. 4.",correct:!1},{text:"D. 5.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 9: D\u1ef1a v\xe0o ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh nhi\u1ec7t h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a c\xe1c ph\u1ea3n \u1ee9ng sau: (1) ZnSO\u2084(s) \u2192 ZnO(s) + SO\u2083(g) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = +235,21 kJ (2) 3H\u2082(g) + N\u2082(g) \u2192 2NH\u2083(g) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = -91,8 kJ (3) 2H\u2082S(g) + SO\u2082(g) \u2192 2H\u2082O(g) + 3S(s) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = -237 kJ (4) H\u2082O(g) \u2192 H\u2082 + \xbdO\u2082(g) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = +241,8 kJ. C\u1eb7p ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t l\xe0:",options:[{text:"A. (1) v\xe0 (4).",correct:!1},{text:"B. (1) v\xe0 (2).",correct:!1},{text:"C. (1) v\xe0 (4).",correct:!0},{text:"D. (2) v\xe0 (3).",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 10: Cho ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh nhi\u1ec7t h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a ph\u1ea3n \u1ee9ng: N\u2082(g) + O\u2082(g) \u2192 2NO(l) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = +179,20 kJ. Ph\u1ea3n \u1ee9ng tr\xean l\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng",options:[{text:"A. thu nhi\u1ec7t.",correct:!0},{text:"B. kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng.",correct:!1},{text:"C. t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",correct:!1},{text:"D. c\xf3 s\u1ef1 gi\u1ea3i ph\xf3ng nhi\u1ec7t l\u01b0\u1ee3ng ra m\xf4i tr\u01b0\u1eddng.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 11: Cho ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh nhi\u1ec7t h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a ph\u1ea3n \u1ee9ng: 2H\u2082(g) + O\u2082(g) \u2192 2H\u2082O(l) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = -571,68 kJ. Ph\u1ea3n \u1ee9ng tr\xean l\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng",options:[{text:"A. thu nhi\u1ec7t.",correct:!1},{text:"B. kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng.",correct:!1},{text:"C. t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",correct:!0},{text:"D. c\xf3 s\u1ef1 h\u1ea5p th\u1ee5 nhi\u1ec7t l\u01b0\u1ee3ng t\u1eeb m\xf4i tr\u01b0\u1eddng xung quanh.",correct:!1}]}),"\n",(0,c.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 12: Cho c\xe1c ph\u1ea3n \u1ee9ng sau v\xe0 bi\u1ebfn thi\xean enthalpy chu\u1ea9n: (1) 2NaHCO\u2083(s) \u2192 Na\u2082CO\u2083(s) + H\u2082O(l) + CO\u2082(g) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = +20,33 kJ (2) 4NH\u2083(g) + 3O\u2082(g) \u2192 3N\u2082(g) + 6H\u2082O(l) \u0394rH\u2070\u2082\u2089\u2088 = -1531 kJ. Ph\u1ea3n \u1ee9ng n\xe0o t\u1ecfa nhi\u1ec7t? Ph\u1ea3n \u1ee9ng n\xe0o thu nhi\u1ec7t?",options:[{text:"A. C\u1ea3 2 ph\u1ea3n \u1ee9ng \u0111\u1ec1u t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",correct:!1},{text:"B. C\u1ea3 2 ph\u1ea3n \u1ee9ng \u0111\u1ec1u thu nhi\u1ec7t.",correct:!1},{text:"C. Ph\u1ea3n \u1ee9ng (1) l\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t v\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng (2) l\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t.",correct:!0},{text:"D. Ph\u1ea3n \u1ee9ng (1) l\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u1ecfa nhi\u1ec7t v\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng (2) l\xe0 ph\u1ea3n \u1ee9ng thu nhi\u1ec7t.",correct:!1}]})]})}function x(t={}){const{wrapper:n}={...(0,o.R)(),...t.components};return n?(0,c.jsx)(n,{...t,children:(0,c.jsx)(a,{...t})}):a(t)}},8453:(t,n,h)=>{h.d(n,{R:()=>r,x:()=>i});var e=h(6540);const c={},o=e.createContext(c);function r(t){const n=e.useContext(o);return e.useMemo(function(){return"function"==typeof t?t(n):{...n,...t}},[n,t])}function i(t){let n;return n=t.disableParentContext?"function"==typeof t.components?t.components(c):t.components||c:r(t.components),e.createElement(o.Provider,{value:n},t.children)}}}]);